[PolyU] 紅磚大學討論區（26）— 多謝GPA God

［樂 極 登 早］

\ | /

Subway can食法

1. 揀包
最普通白麵包就Italian White
另外可以考慮
Honey Oat (甜啲)
Parmesan Oregano (芝士香草味)

2. 揀餡 睇個人喜好
唔知食咩好就可以叫「sub of the day」 又平又好食

3. 跟住佢會拎個包去焗一焗 所以要等吓

4. 揀配料 即係大家最熟悉嘅this this this
驚其他配料食唔慣可以嗌淨生菜 lettuce only
每次趁啊姐執完菜先再講can I have more XX please 就會幫你塞到啲菜滿曬

5. 揀要邊種汁 又係好睇個人喜好
最大路選擇係Honey mustard ,BBQ同mayonnaise
Chipotle同ranch 呢兩隻都可以一戰
仲有隱藏嘅salt and vinegar 但似乎好淡味
加12蚊可以轉牛油果醬，但其實就係一pat牛油果蓉，冇乜特別

6. 磅水

Z can食法

首先就揀飯, 冇記錯有2種 野菜飯/ 第2隻唔記得左

之後揀配菜:
炸既: 吉列豬扒 豬軟骨 南蠻脆炸雞 炸雞翼 吉列魚
唔炸既: 照燒豆腐粒 咖喱牛肉 壽喜燒牛肉
車仔麵咁逐個配菜計你錢
再揀芝士汁/ 咖哩汁

野飲有荼同咖啡. 咖啡要自己加奶
單餸 應該around 28-30 左右 / 雙餸around 36-38 睇你揀咩餸.

Lm

差啲爆4
樓主PIN THIS

philip我屌你老母
樓主偏this

Appeal

pin你老味 唔過3

想問下 Minor係咪分開計？

個個申手黨 Google好難咩

緊係！

各位見到TANGO 最好咪撚讀
ON99得B

Tango有b都偷笑啦

火速推爆Po

business majors依家係咪可以自由揀tomorrow leader同tango?

fb撚邊有得揀
聽講今個sem閪婆elvy講到明letter grade?

笑唔撚出
嬲到噴屎
準備Appeal

日日都留一句拜GPA god
好難唔推爆

ya 也 野

之後再感謝GPA god

想知D左一科使唔使重讀？

唔使
要retake都只能等add drop最後2日嘅retake pass

想gpa靚啲咪retake

想retake咪reg科果時retake pass

梳，add drop最後兩日

Tax係咪未出grade?

how

Diu final year 有offer afa fail...點撚算

唔該
即係只要唔係Fail就唔需要retake，係咪呀？

想問retake pass之後個grade低咗，係咪都係計retake pass個grade？

頂你kp yuen

求情or retake+遲一個sem grad
咁嘅時勢，天堂與地獄，慘

係

有冇人一科都未睇倒
但同學出晒

有冇log out再login?

唔該巴打

想問如果core subject fail 左係咪下個sem take返就得定係要defer?

Retake 返就得

盡快retake番
如果係pre-requisite嘅科會影響你讀其他科嘅進度

ama1130 輕鬆 a+

睇你呢科係咪你黎緊個sem要讀個啲科既pre-requisite
唔係就應該就咁retake就得
如果係都要retake但係就要睇埋你自己department 開course個啲schedule 睇下使唔使defer

Pm me 我之前都有後備方案

求contact

Thanks GPA god

有冇人online考都爛grade

師兄，想問下你4004覺得份卷識做幾多，同埋靚grade嗎？

屌 明明個科好比心機做
個個都A 點解我C+
點解 點解 點解 點解

Hi here

過3，Thx God

我讀果陣得C+
篇essay得C

係，計最新
如果fail左，個credit都係到，都可以grad
但會計0 gpa呢科

請問點appeal啊想死

有無人試過appeal成功F轉pass

F撚咗一科 想喊

我都f左

差少少先爆4 gpa god

追post啦乖，第一版有人講左

ia2?

係呀

咩grade?

CLC1104 C+

見到ca有8成都b以上點知份final長到

construction materials c+

見到CA B+諗住final grade會穩陣，點知份final出到咁
咁長既卷比五個鐘我地做就差唔多

勉強過3thx gpa god

出左了

B係咪算差？

2科C

不過我個lab 都做得鳩鳩地

屌 我都3.2x 好灰 mt都限3.3

Ching 有冇minor，我個3.2x係冇pf grade，希望比up
但太多人pf怕條curve高左

有科冇exam
係咪都要經ar appeal先睇得返平時assignment分
個lecturer一份都冇派返俾我

我無min 希望手鬆啲

Tax 差啲炒 exam硬食D grade 好彩CA拎到A

有無推薦poly人入到邊間 下年試下再報

講interview 銀行mt就大貓 boc 恆生 都聽人in過

final year 炒左科AFA 無得grad了
係咪要下年sem1 retake返
咁我淨係retake呢科 學費點計?

屌 我都係 你唔appeal?

計credit 要申請讀少過9 credits

Cfin出咗未？

未 應該聽日

唔知呀.. 好灰

有冇人有cc1c04p tut004
想用tut003換

Appeal 會唔會降grade?

有冇人知AF 2nd low cut off 幾多

ching BRE?

同問

人生已無希望，想問下各位F咗嘅同學仔，覺得自己份卷識做幾多%左右?

cee

ON99

AB+B+BB 我屌竟然無3.5

same原本CA都有A 結果好低

Tax係咁架喇

我都係cee 但係b+

如果而家想知平時project, assignment啲分
係咪email professor 就得 未試過特登問

仔讀咪靚grade

可以

Thx

你有無裝到自己lab幾多分

多謝GPA god
爆四

咁勁

叻豬

你都叻豬
日日求pass最後A

咁你打算點

多謝gpa god

只聽過B仔 B+都冇
讀嘅全部冇science 底

2個方案

1. 同kp求情話唔想defer 同佢講有offer
2. 如果係big4 offer 就可以延遲去一月batch返

連續第二個sem唔過2
1.8幾 爭一個grade
有冇過來人分享下係咪真係冇得救

有機會
可升可跌可不變

其實點為之appeal？同一個professor重改翻同一份卷？

唔係big4 冇得遲唯有求情

Thanks gpa god

你搞乜
Online都搞成咁..?

搵啲社工傾下, 同Department求下情

今年都cut曬headcount 下年仲請唔請

冇
而家冇情講

講到尾都係生得蠢囉
當時入到嚟都係掹車邊
再加埋英文底唔好
總之就廢啦

我啲friend都係咁同我講
但係真係冇成功個案咩？

但呢科係唔係你想讀嘅嘢黎？

Final year 有mt offer 但fail左afa...求情kp都唔理 ..

幾年前轉左個SYSTEM之後就冇
以前仲係DEPARTMENT話事就有得求情

求左先啦，俾啲offer email佢睇，睇下會唔會有彎轉

Final幾分

求左了 佢叫我下sem讀

係呀，真係有擺心機去讀

即係以前係department話事所以先有得求情，而家係poly上頭話事所以一刀切？

MT嗰邊呢？又係講到明如果fail左一科都唔得？

比啲心機 專心上堂
早知今日又何必當初

點解唔比心機讀書...

我90得b+

以我所知係
個陣我考完試未出GRADE驚要QUIT U所以問過
到時出左真係唔過2 你APPEAL既話就睇下個DEAN批唔批
好似係咁 太耐之前記得唔清楚

希望你冇事集氣

唔敢問.........

點解有啲科冇grade

收皮啦 大把人8x A啦 我95

聽日就有

呃你做乜可能我之前d功課做得衰

Thxx

我 final 85 midterm 93 其他滿分都A

順利grad到
Thx Gpa god

final 60%呀
我midterm 94 final 95
ching 係咩department

Cee

想問下grant loan點搞

20/21 Grant Loan & Non means 討論區 (1)

有無清試過appeal成功

如果對個grade有疑問 係咪除咗appeal之外無其他方法問？

明呀 我真係明

same lolllll

2.545454545454

搞咩呀仔 兩個sem都online架喇喎
冇apply pf咩
真係冇情講架 身邊唔少人1.9x都要照走

唔會唔洗交畢業證書.. 建議直接同公司傾

有冇fm覺得gpa會通脹到不得了

有冇師兄姐放完gpa有car SL 放出黎益下大家
老實講 小弟就想要Apss1B17

好人一生平安

明顯會 有得PF走爛龜嘅科

我咪令仔

屌你照下塊鏡先啦

唔計

要去姣吓elvy

Cgpa 得返3.2...

3.0

我記得計0架喎

passfail都唔知揀邊科好吖嘛
1.9幾都要走我咪死得？
但係今年情況特殊d會唔會有得酌情處理？

呢度有冇人同我一樣炒左DSP

有冇人都收到poly support fund offer letter?

same

我send左email問professor
佢好有心咁打左比我
但比分最實際呀

武肺funding咁快出結果？冇呀

Yup

想問有無人讀緊韓文minor有咩評價

我都未有好驚攞唔到

我sem2有一科8月先考
咁個科gpa會計落sem2定sem3

識朋友A咗

我都係

希望cfin b+ ..好似差少少second up

我都無..

有無人知best semester gpa award係點先做到

點解af可以爛成咁....

我得b代表咩…

3.1

自己知咩事啦

倒轉ed,B-ed

依家year2 仲可唔可以申請minor有冇只限year one先可以申請

Agger吖屌

Summer讀

有冇人知幾時派hons，無知一問如果有畢業禮係幾時

其實係架我覺得 入得三大就通常都唔會做big4啦

Car點解會肥

car 冇得retake 應該可以replace架喎

肥car讀返第二科car就ok好小事

有，2科C+

邊個cluster

有冇人知FEng係咪兩個sem＞3.5就一定dean list

但係我全年實際計grade嘅credit得21 cred
好多科都pass左 會唔會有影響

上年未考嗰陣咪send咗email
話2個sem 3.5唔理你有無PF都有Dean List
如果你sem 1 all PF sem 2過3.5都有
只要你夠cre就得

算尻數啦dean list飛機紙
過3.5 feng通街都係

ama elective肥咗，心情好down……

要retake好麻煩……

summer要intern根本無時間retake

好後悔無drop科

我覺得我真係唔適合讀ama subject

好灰啊屌

瞓係床到4個鐘到而家都仲係好灰

下年yr4真係唔知點崖落去

我認，我係垃圾

外面d人唔識 都可以用黎J下嘅

sem 1自己決定 all pf 會冇dean list 除非係部門自己pf all subject( beyond the control of the student)
利申個人理解

all pf SEM GPA=0
都唔會有

點樣先入dean list
如果我兩個sem 都係讀一科 兩個sem都高過3.5 有無得入

睇返封email, 你啱

冇

可以check 返email search dean list 就有講5個要求

但係今個sem特殊情況
本身要求兩個sem要有27cred計grade
唔知今年洗唔洗

Same仲以為我地個professor好好人

同求

唔駛係計grade喎，有 taken 27 credit就ok

今年要一半或以上嘅科冇pf先得

SL ISE2S02S
Comprehending and Overcoming Learning Hurdles in Science, Technology, Engineering, and Mathematics (STEM) for Local Schools
已drop 有興趣可以reg

邊封email

邊位Ching 咁快手😂

伏？

我係自己department send 你email search dean list 搵下

我諗唔同faculty唔同 FENG唔駛

請問邊到可以check到final分

唔多清楚😂
純粹想hea先drop
不過聽講都幾難搞下

thanks GPA god

2科A+
2科B+
FYP做左五日B+

好似係sem 3

你同professor好熟?
點會知你電話

一啲都唔熟
佢用ms team打比我

不過就算你retake攞A transcript依然大大隻字寫住你f過

受疫情影響囉 好易答

0 sci底
Final 75分都係mc都錯一半
得C+

已經係上年嘅事喇

求其吹嗰陣發生左啲事 冇時間focus 係讀書

咁我都有吹 我意思個f字真係跟足一世

我都係垃圾

有你支持我

Poly 會唔會sem1 都online lesson
好似city 咁

希望有，想避開啲八半

統計下
想：正皮
唔想：負皮

想問下final year仲有冇dean list?

Ching宜家個case係點，有幾多科pf左

我都想啊

ching仲爛過我

未試過點知得唔得 大把GPA比我敗

本身幾多？唔想追返post 睇完唔記得

唔take Ma2, take ia1,2 stat, bfin, audit,tax, 聽日開始摺拉把

唔知點解B+左

ching ca好高？

stat mid term A+,出嚟。。B

我8成,B

34/40 aim A

收 BME1D02 唔想defer

靚grade?

Fds 讀過 佢哋話OK 有意留tg

呢個最爽 兩邊唔使拗交 中意邊種上堂方式用邊種

煩完gpa煩intern

好奇想知你aim咩工要咁高GPA

1B17

Car D EIE1D03換ME1D02

你想知啲咩

正常係yr2 sem1申請 sem2 可以開始讀
email問下你dept點處理

我 預 A+ 得A 38/40

你email tutor 問吓佢你final 幾分

workload細 靚grade
好似最低都派B+

所以就係想知可唔可以yr 3 申請year 3讀 計過數時間綽綽有餘

Same 其實過來人覺得 intern experiences重要過gpa

Send email 問下最實際

讀過 workload 細 易靚grade

bb總分加左final分
ching 咩grade

今朝覆過你啦
咪搞AMA1501啦,,條CURVE高到傻
SEM1 FINAL EXAM 110/120 都係B+ 自己諗
我113 簡左PASS FAIL

試多次算喇。。。冇可能得B

發現自己上online lesson仲自律同有效率咗
走堂都少咗 仲有得睇翻啲lecture
好撚正

C啊屌拉低咗我gpa

好在可以不斷playback比自己溫到熟一熟，好過平時上堂一發吽哣就乜都miss晒

請問肥咗elective 嘅話，係咪要take翻相同嘅elective, 定係可以take其他elective？

成班一齊做一齊a+

p/f 左

通常你email哂 departments, professors，總有辦法解決既，應該會有位比到你

上個sem試過，自己dep. 既compulsory 無位，我send email比deparment admin，話自己final year趕住grad，之後dep. 就好似開左個位比我

Outbreak時期，特事特辦

仲有記得成日mon住eStudent，可能突然有人放架

我試過fail pre requisite 求情照俾我讀下一科 好好人

我都係啊不過大家都唔識

想知tutor教成點我本身識讀同埋聽得明日常對話咁（追星同睇劇學返嚟）
會唔會俾啲本身已經韓文好叻嘅同學尾機
同埋workload會唔會好大，因為真係當興趣咁讀唔該

有冇ching係英文系知coursework(40% of the total)如果83分係咩Grade ?

識人B 利申B+

GPA GODDDDDD!!!保佑埋我味出既grade!!!!

利申C+

GPA God
Second up

韓嬸去撚左邊？

泡菜搞個分咁撚耐。。。

唔係今日一定出嫁咩 琴晚仲訓得麻麻地

仲未有分 咩玩法？？

仲未有分

想問下每科既weighting 其實邊到有得睇

幾時出GPA

等陳同佳自左首之後出

屌 出未呀

有消息知會一下 thx

真, 嗰張紙都唔知有乜用... 同埋transcript又唔會印住

唔比retake
請check返入dean list五大條件

幾點

好撚驚冇B+

集氣呀屌

收any erw carD 有意留tg

記得以前po有人講AMA course拎98％得A
問返tutor，因為有2個nds全科滿分
所以派左2個A+比佢地

Transcript第2頁有行細字寫住

有撚用咩 都係睇gpa同啲course嘅grade

出Grade了

我果科仲未

有冇ching讀 Computing可以分享吓個programme document 小弟今年non jupas可能入呢科但就間間都有得睇係得poly冇得睇document

我見唔到既 department呃9我
不過出黎做野, 其實都係比張cert人睇
做多幾年野, 唔會再有人問你Academic result
到咁上下, 你話有就有, 唔會再有人比你比cert

transcript? 我要搵搵, 唔鬼知放左晌邊

我覺得韓文minor嘅tutor全部都幾好人 feel到佢地係有心機教 本身識讀同聽得埋日常對話已經好足夠 （假設你由intro 1開始讀起）如果你唔想由最basic慢慢開始讀起可以email去考個placement test佢會再話比你聽由邊個level開始讀起

workload唔算好大 但係都唔係話輕鬆到可以hea住讀嘅 始終都有test同默書 不過我覺得追星去上韓文minor係開心嘅

但會唔會有技術性調整分數?

同你相反
係屋企就無心機上堂讀書

program document

想問下FENG dean list係咪就咁兩個sem過3.5就得？ 有冇credit requirement? 我兩個sem都冇pf

好似27 cred

想問埋係咪唔洗自己申請 佢會自己contact你
同埋final yr仲拎唔拎到dean list

隔离FB要50%以上嘅credit計grade先有dean list
FEng唔知洗唔洗

final year冇credit requirement 夠gpa就有
唔洗自己申請 會send email通知你

有無人知mech ENG 今年拎second up ，cgpa 要幾多
仆街個Boeing 大陸佬

tg?

你武漢人黎？

屌你penglu

幾時先出hon
其實依家直接apply official transcripts 係咪都會show所有野了

我們仍有險可守

想知讀多左car
個Award gpa就唔等於wgpa？

我都想知 ..... 已經有埋offer ....

屌佢老母讀到隻狗都係得個B 係咪全世界都咁撚憎我 咁玩法9讀仲化算

有冇人講下appeal會唔會成功？

APSS個 Service learning A咗
OREO VERONICA love u

睇過話有合理原因先比appeal
之前諗過appeal SM
但除左佢比分緊之外，諗唔到其他原因

1,2字頭subject *2
3,4字頭subject *3

AF1605幾時先出grade

Corp fin居然有A
咁我鬧少陣韓嬸啦

要等overall subject results出

我會

屌佢老母仲唔出

屌你老母 same

會出埋hon？

求解答

究竟LSGI2373肯出grade未

屌佢老母 出左了，無A+🥺

Ching咩grade

A ⋯可能group project 7

個tutor勁煩，成日係你present個陣打斷你講野

個fd 75/100 我76/100 佢b+ 我b 點撚解？

CA grade 唔一樣囉

屌，打算問下佢exam 幾分，點睇

佢老母真係on99

死翻去食泡菜屌佢老母臭閪
CA grade又無
又無端端將assignment加重% 佢老母臭閪

呢科冇ca 全部assignment

條撚樣唔撚覆呀屌

呢科冇exam 純CA? Summer reg左呢科

Google course outline, 今sem改左online

有冇靚tutor sem1 reg先

Joseph?

死垃圾

個個都A天下大亂

好喎，我都想知

記得唔好揀ZHANG Peng

有mid term同exam會好好多

下星期有喇，唔差在等埋佢

覆左你未？

未1點幾send

如果落佢面會唔會唔加分比你

睇cgpa?唔係睇wgpa?

一向都有exam
係今個sem特事特辦

?

check咗indicators
主因係academic reputation (40%)同citations per faculty (20%)高咗

想問下Poly有冇外語course？
例如 French /German/Spanish
係咪要take ENGL啲free electives?

記得有

係咪下星期三有安睇？
Second up

ENGL minor programme?

另外CBS有開日文同韓文minor

電話都冇呀，仲update
分分鐘個intern都唔開，用殘價請fg

有冇人揾到intern

想問下非poly人係咪要去A core登記
火車橋入口有冇得登記
同埋入Z core又應該去邊到登記
想去食 Z core canteen

咩科

仆街FYP仲未出

想知poly計GPA個weighting係credit定個Code嘅字頭？

1 2字頭乘2 3 4字頭乘3

LMS系

佢自動寄嚟 但如果急嘅唔好等 自己俾錢申請會快手啲

非poly人可以喺火車橋入口嗰度登記

如果自動寄大概要幾多月先會有？

個post唔一定係intern 架 關事既佢就批

你意思係即使FYP 係計6credits, 但計wgpa都只係x3就ok? 定係都要計埋？

係咪登記一次就可以多次出入
因為Z core 橋封咗
變相火車橋去Z core要過兩次保安

WGPA 2/3 字頭按住credit x3 FYP 當18 cr
例如普通既 1/2字頭 3cr course 就x2 即6cr

x2 x3係個比例

唔該哂巴打

係咪啫係17/6 就知咩hon ?
estudent 邊到有得睇呀？

有冇人肯放科service learning 出黎🙏🏻🙏🏻返intern好悶想上堂

有intern返仲想上ser learn 大把人工又冇得返書又冇得讀

應該睇GPA定WGPA?

hon睇w

覆左你未

師兄知唔知acct first hon cutoff今年大概幾多

唔係不嬲都3.7 咩

未

咁應該要再登記多一次
利申 淨係帶過朋友入去一次

人地無叫你mention gpa 落CV咁咪唔好寫

過3就寫得啦

都係 同埋第一份工重要啲

有冇知幾時會出hon?
邊到有得睇呀？

覺得下星期三，ching marginal case?

係

真係好想知佢條cut off 係點

+1，差幾多到

Poly岩岩send email話可能加car subject既位🧐

開多400個 好過冇啦

早知讀其他嘢，暑sem先讀car。

但包唔包service learning?

如果求其一科升多個grade/考得差嘅科一早轉做Pass，咁就應該有3.3

可能多咗人搵唔到工，走去讀summer sem

呢家Intern都唔易搵

會唔會你組員遲交玩9你地，你地幾個一齊c因為你地就係同一組

唔會了 同組有兩個A

同其他U統一 方便比較

summer exchange 冇
oversea WIE 冇
Intern 難搵
做part-time賺錢去旅行 冇
今年暑假咩都冇得做 個個唯有讀暑sem

人心不足蛇吞象

Dean list 好似係sem1 sem2都過3.5
之後sem2唔可以pass fail all subject
咁樣今年未呀豬呀狗都有

pf elc clc 爛grade 科

不嬲都係牙豬牙狗都有
2個sem 過3.5有幾難
應該改要top 5%先有

同意
一係改3.8up先有
唔想我個垃圾pf fd 同我一齊攞dean list

不如改到得你先拎得啦

Scholarship 都唔係人人有得攞啦
點解dean list 就要派街坊
派埋first hon 好唔好？
對勤力學生好唔公平
仲有埋土肯努力讀書3.8up有咩難度

咁撚勁你唔洗係度讀啦屌

佢讀三寶 有咩問題

我夠想入ust 就係廢先入唔到
識人ust同我讀同一科
佢地教同考d野難勁多
我埋土差少少爆4過到去分分鐘唔過3

Hku啲卷易好多。。。(a&f)

A 左喎 係咪你英文差咋

係咪考完ielts 過6.5 同poly申請返就有得refund?
另外Poly有冇咩ielts course
對自己自學冇咩信心

定係7？

原來有refund呢樣野? 完全唔知

Eye care有無揀instructor心得分享謝

無圖你話你老母被習近平中出都得

葡萄下啦嗰啲比負評嘅人

留名等睇你地話假相唔撚信

Kp唔覆email

你個USER NAME都幾似你

你喜喇葡萄撚😂

唔係讀呢科 呢科好多人fail?

final year 搞個online exam出黎真係好濕滯

你收一收皮啦 一直叫春 最後拎A
講撚埋啲風涼話

話kp仆街不如話韓嬸仆街

如果唔係拎A，變左fail，佢應該第一個發癲屌柒kp再衝去求情

直踩上去？佢話zoom就得 見面就不了
但我再同佢講自己anytime available
佢就冇再覆...

上左成個sem Online 好難fd

想問係咪GPA唔過2.2要defer

有呢個規定嘅咩？
我淨係知連續2個sem唔過2 要quit u

2個sem都過啊 但因為今個sem得2.2 超驚中

咁冇問題啦

Cfin個度有冇人教我點同佢傾好.
我同佢講話groupmates攞A/B+ 證明group report not bad
之後佢夾硬話我remaining 60% individual not up to standard..
我真係唔係幾信
我平時攞開B range 佢無端端話我indi個部分not up to standard 好撚唔忿氣

唔係咁勁既先應該入到dean list咩?
當3.5 (即係B+)都係到dean list既.... 咁個dean list仲有意思咩?

屌你老母grade先黎改 minus grade 同honour gpa

Grading system 大改

有A-

以前啲B+係咪會由3.5跌落3.3

應該唔會 佢條link入面寫
For subjects completed before 2020/21, the following “old” Grade Points will be used for calculation of GPA

希望冇理解錯

好彩唔會影響以前啲gpa

即係冇得再不停retake擦grade?

諗起上兩個Po有人話poly有B-,之後被人踢爆咗扮poly學生

屌 玩撚完 A+冇之前咁爽

下年開始咪係poly學生lor

呢個真

跟其他U姐

你本身都要above B先升架啦 問題不大應該

咁玩法下年yr4既最得益拎3就second up

我心諗dean list唔係有quota架咩
FB嘅做法係faculty內GPA頭10%先有
反正見親d dean list都係3.7以上先攞到

根本就應該係拎3有2nd up
3.1同我講係2nd low，屌

唔比人retake pass 是咪On9

下年開始拎3就second-up?

去faculty望一望個dean list, 水蛇春咁個喎

係咪任何programme gpa過3就second up？
姐係唔拉curve玩cutoff？

之前有科D左 而家無得retake

Agree 屌

今年yr 4都有？

係。。。佢地就正
利申今年grad

冇呀

20/21 開始
我都想有

3.0 就 2:1 有無方法拖到下年sem 1 先畢業

so 9 sad, 得3.1x now

POLY一向唔拉curve架 (academic staff話)

屌

下年就轉？

點追first hon

我果科個professor話過，
每年咩gpa拎咩hon都有小小調整

冇得retake pass
不過GPA過3就有2:1 hon，都算好事

過3就second up,可以hea hea了

For NEW Students only ah Year1先咁計second up

拎hon唔係有cut off咩?

屌你老母 今年3.1尾既人點計呀

唔係maximum duration of study 先係 For NEW Students only咩?
其它 effect from the 2020/21 academic year for all students

應該係for all students

係啊 佢意思係話個cut off每年會有小小調整

new student係講maximum study duration

但係佢講到一過咗4年就dereg, 咁defer/take gap year點計

3.0就second up
以後俾B會唔會手緊咗

會多咗堆人拎B-

B range 分B+ B B- 咁實有人落左去B-得2.7 應該唔會緊左 因為本身minus已經differentiate左啲人

即係sem 1開始冇得retake passed subjects 仆街有科C+

兩睇啦
我覺得有d B+會上A-

B- 2.7 好過你拎 C+ 2.5

下年最尾一年先黎玩野之前啲分會唔會調整？

仆街無得retake pass

有approval 就無問題

唔係要同一個academic year, 兩個sem都過3.5咩?
WGPA過3.5就得咪多左好多人?

可能.... 3.6同3.7既中間仲有好大既空間

不過FENG學生知道FYP個grade靚既, 個hon marginal 既話會比你過

唔係而家都係咩? 我有一科C+想retake左佢, department唔比

我又係第一時間諗起條troll
話唔定係佢send信去poly投訴冇minus grade

投個票

新grading system 好定唔好？

好
屌你無野搞搵嘢搞

same, 仆佢個街

A+有冇可能易拎左？

點解要兩個system溝埋一齊用
新入學先開始用唔好咩

我覺得差唔多
始終一科唔會俾太多A+

有返retake pass就perfect池

新入學先用
到時你地拎B+又屌話點解唔係A-

想問入dean list有咩用？
同埋gpa高但冇其他achievement有冇咩船攞到

未收到

對住個新grading system真係哭撚左

學生會又潛撚咗去邊
呢啲時候竟然仲唔幫手出聲
retake pass到底有乜問題 學校都癡鳩線

俾返個retake pass我

俾我哋玩到病埋

佢依家capped 4.3其實大家成績變相低左，就算之前科科A到冇滿分

之前個啲唔變，係咪賺左？

唔係 佢滿分升左呀 唔再係4滿分

唔係不嬲計4.5滿分？

以前攞3係75%，依家只值69.7%。即係你以前攞嘅分全部調低曬。對海外升學學大影響，好多海外U要求你過75%先收你。

hon 賺咗

以前4係滿分，只不過佢會比4.5。以前你搵工可以寫3/4，依家要寫3/4.3

wgpa係點計
剩係計自己major既科? CAR ELC個D唔計

Fresh grad 第一份工多數睇gpa，搵工個時未出Hom

你個 percentage 邊到黎?

如果某一科拎3.6，最後得B+姐係3.3而唔係以前嘅3.5了，唉

3/4咪75% 3/4.3咪69.7%

搵intern 寫4.5

咁會計A- wor

海外升學 勁學校minimum要 2:1

唔再係中位數拉法？
3.55-3.84 都係A-

係咪有條友問唔過2有冇得救
下年開始唔過1.7先踢

都係 但有d直接睇gpa 再加上好多未畢業就報學校，個時點比hon

應該寫4先啱嗎？

B-連3都無
拎credit又難左

咁而家滿分即係幾多？

一年開始而家要求過1.7
Good luck

4.3

你地之前報intern /grad job都係寫4做滿分？實際3.4/4.5 就寫3.4/4？

由話唔提供P/F再到佢跟City P/F 6 Credit都好明顯
跟人改Grade都係遲早嘅事

係 一向都係
A+哂都係出4

Program document can help u

唔係話新入學先咁計咩？

除左ic同minor 全部都計

好似得 duration of study 先係for new students?

姐係本身個啲人都係3.2先有second up?

正喎咁，下年grad

咁之前全A又攞4，全A+又攞4？
點解要咁做？

因為如果有科低過A咁A加個科幫你拉返高。A+ gpa係4.4但cgpa maximum 4

4.5*

新嘅計hon法唔係只係for all taught programme咩
唔知有冇睇錯

但佢話excluding Research Students喎

依家有特殊理由可以批
以後無lu

依個故事教訓你做多啲義工啦

本來入左ssg 但今年武肺搞到乜都取消曬

但幾時會出調整左ge grade？

係咪duration of study淨係for new students
新hon同grade system就適用於all current students??

但係計hon 唔係拉curve?咁即係一樣？反而之後難追GPA?

2020/2021年度sem1

之前讀左嘅grade唔會變 跟舊計分法

睇email先好嗎 寫埋出黎點計hon

Students will be deregistered from the programme if they exceed the normal duration of the programme, unless approval is obtained from the relevant authority.

姐係Defer唔到就踢

唔係拉curve?

有冇Ching appeal到corporate finance

Yes....

即係current student 唔影響計hon?

did you apply?

呢個grading system 計hon到底係咪for new student only 咁對current student有咩好處

Yes

ching咩grade 條友都唔覆email 唔知點攪

上莊其實性價比偏低
但如果有心建立人脈都唔錯

改制要對你有好處咩
我估係同出面睇齊姐

冇得retake pass, 咁gpa咪拉低哂...

香港學生通病...
希望JUPAS 變到BNO post 咁有個長長document 教路

法國好多人唔識睇英文

咁今個sem呢

20/21 學年先用新計法

暑sem用舊法

SL Car都計？

呢個應該係新生先適用

不嬲都計

坐撚咗幾耐監?

new students only

我知
舊生仲係可以讀8年

係咪姐係4年內grad唔到就bye?

C+

你咩program先?

睇department

想問Elective同car
係咪可以讀新既一科cover
係咪會取好grade 個科計cred

屌你老母 點解冇retake pass???? 佢話學生代表同意, 學生代表食撚左屎???我屌你老母呀 重要下年即實行???有病???

新制係咪一刀切？

認真 有咩方法反映下 好撚on9 成件事聽都味聽過 突然話行就行 我屌你老母呀

點解無啦啦有新grading咁on9

~3.2 / ~3.7

而家係咪姐係冇得defer

新制冇好處

但係research唔係taught programme嚟喎

屌真呀
聽都無聽過取消retake pass

行得太前

唔比人defer是咪on9 ,對2020年入學新生唔公平

點解咁on9唔比defer又唔比retake pass
有冇得反映下 dllm冇啦啦整個新grading system

好似所有fac都係3.2 second up
First 好似有dd拉curve top x% 咁

其他係咪都冇得retake pass? 唔比defer真係on9

其他U

有冇人答我 elective同car 係咪可以讀另一個subject cover 舊既成績

Car好似不嬲唔可以cover 只可以讀多知個計落CGPA Jon gpa就唔消楚

Hon*

之前搞pf都有整過個google form比大家填意見呀，今次成個grading system大執竟然乜柒都唔通知唔諮詢，痴撚線

應該咁講
Cgpa只計：fulfill到requirements+ 最好成績嘅car

原則上你狂讀讀夠幾十科 佢就同你揀最好個幾科拼埋 明唔明？

啲新生唔俾Defer

咁如果佢地year 4 sem 尾F咗一科點算？

可能求其搵咗幾件支那狗做學生代表就扮同意

有定冇你都唔知啦

有少少亂 咁姐係而家所有人 1)無得retake pass. 2) 有minus grade 3) 計hon 3.0 second up
然後淨係新生 唔比defer?

呢到有冇ching 讀data science
想睇下programme document

係
defer未肯定得唔得，淨係影響新生

and the number of retake is restricted to a maximum of two
見Poly編委話最多可以重讀2科

Should be
number of times of retaking the same failed subject?

一句講哂，大家覺得gpa轉計法係好定唔好
好
唔好

唔好 話轉就轉 就學生係咩野

no

要approve先比defer

唔比咪仆街

講得唔清唔楚咁

如果四年剩係比retake兩次
會唔會太harsh？

每科failed retake 兩次arrrr

我理解都係咁
但樓上同編委又話唔係
好亂

Poly：讀夠四年好快啲出去做社畜啦
唔走就踢你

，

佢email個意思係四年得兩個retake quota 喎

係
First hon唔一定要3.7

其實對現屆學生冇好處，美其名容易攞高hon但事實係壓低左你gpa。因為例如依家gpa係3但滿分係4。到9月新學年咩都冇做過gpa3但滿分係4.3。所以由攞緊75%分變成攞～69%。好多人搵工/外國大學都未出hon純粹睇gpa，到時gpa無啦啦低左或者要寫打段野去解釋，都會係對學生有disadvantage。

Grad job黎講重點其實係睇你有冇過3，好多公司會問埋你個分係屬於咩hons，所以3.0 out of 4.0同 out of 4.3 分別唔太大

我final year喇, 我仲申請咩....

邊到有得睇暑sem CAR係online定face to face？

我覺得咁會公平啲

咁我係講緊general情況嘛
我點知你year幾

純粹討論咋
不過我有問過department, 利申: 成張transcript 得佢係C字頭
不過department正經咁reject左我兩次

summer term 有多791個位
有冇靚CAR推介？(CAR C & D)

仲有海外升學講明要75%，咁點算。

暑sem雙軌，但有啲course要mandatory face to face activities或者exam，之前有封email講過

以前其實滿分係4.5 滿分改做4係比你賺左
宜家只係變翻正常

係 但係係咪冇specific公開每科係咩安排 定我睇漏左

Hon係咪計WGPA而唔係CGPA?

應該仲有隻叫award gpa，唔知岀overall result會唔會岀埋

冇單獨講每一科安排，除左email入面講明有mandatory face to face果啲

佢地應該只係轉左派hon system？

全部拎B+果啲好慘
根本唔應該改變現時嘅學生
原本AAB+B+B+由3.7(First hon range) 跌到3.59（2rd up)

痴線咩poly，4年得2次機會，咁5年既學生咪好蝕底

本身upper B+既咪轉左上A-囉 同樣道理啫 佢劃多左個cut off比A- B+個range咪收細左

以前拎嘅grade用翻舊system計分

Award GPA = WGPA

成績表最上會印上GPA for Award:

然後餘下只列出每sem成績及對應CGPA

應該係多左既credit就唔計？

今年grad wgpa3.5x
係咪defer 1年就可以拎first hon

想問Chinese Wisdom靚唔靚car？

大家gpa都一樣 你就first hon我就咩都冇

今年grad既學生真係慘過食屎
3.19 2nd low
下年grad
3.01 2nd up
仲未計有minus去拉高啲分
已經做唔到FYP，Grad左又搵唔到工
學校仲要插多刀

好撚搞笑 佢email 重要寫"AFTER EXTENSIVE CONSULTATION" extensive 到D學生可以聽都味聽過

a subject is not equal to one subject

我都係final year
應該可以無限retake pass㗎喎
我C左一科retake到A

Wgpa Agpa多數一樣

我上年讀左科car a
如果我諗住下個sem再讀多科car a咁個gpa會點計？兩個都計定係淨係計高啲個個？

而家就係話唔再可以retake pass 我都唔清楚

下年開始唔可以retake pass
但係car本身都唔可以retake啦

想問吓pass fail 嘅 u 同 l 有咩分別

poly本身就有個網寫明晒所有grade同code既意思，請善用google

U 係 fail
I 係 incomplete
字面都好唔同

救命
想問8月考試個時間表出左未
係邊到有得睇

之前問轉唔轉考試封email咪有

唔見有

佢搞乜，無啦啦轉new grade systems

咁我個B+ 就.... 個gpa會得番3.3 拎 ... 唔係之前既3.5

咁舊生點算？ 下一年都適用於舊生？？

睇編委ig就話只能重讀兩科不合格科目
到底係點

下 咁我呢一年拎B+ 佢計我3.5 定3.3架？

唉唔想9月都online

現有嘅grade用返舊計法，即係你今個sem攞嘅B+，到下年都係計3.5而唔係3.3

每科compulsory subject得最多3 take
fail晒3次就踢出校 RAP

poly咁多NDS
大爆發 就收皮架啦

City轉咗online
我好想返學呀

點解傳極都傳唔到去滕狗度架屌
諗起佢11月圍城仲有興致喺hotel icon大魚大肉就火起

year1表示連自己major啲同學仔都唔係好記得

叫班NDS睇直播算啦
好想返去呀

Corporate Finance個Kim姐仲未撚覆我email我屌佢老母

屌佢老味C+我

推
email唔見有timetable

但冇講咩room 考

thank you巴打

唉唔想online

暫時move咗去舊hall, 要電話book先

有冇人出咗支肺fund 嘅email
見有人出左我仲未收到 好驚冇錢收

佢唔鍾意我

成績差唔係特別理由
佢要醫生紙證明你係外來因素所以讀唔到書果種

有無人試過要做1 year full-time intern而apply defer成功（唔洗交2105一個sem嗰種）

如果我上retake幾科 搵aa有冇用 可以點

*想
year1真係咩都唔識

我⋯⋯太認真⋯⋯
早啲問就好喇

Car額外開嘅位邊度reg?

14/20 group
24/30 report
32.1/40 midterm
Coursework 勁低🤦🏻‍♂️

Ok啦 大家都係A
我group 15/20
report 24/30
mt 34.4/40
師兄reg左睇final exam份卷未？

19號先開始

[PolyU] 紅磚大學討論區（27）— 又到暑sem

開定先 爆咗post再過去

希望下個sem唔洗online

唔想Online啊

8半 9半online 爽喎

我想online喎
舒服自在好多

995

一樣 上堂好易分心 online隨時睇返

琴日blt岩幾多

Part time收工食住飯睇

11題
點解你咁勁 你係咪黨員

而家暑sem嘅安排最好
why not both 唔使嘈